# Hook-Liste

!!! hint

    In der rechten Seiten-Navigation finden Sie eine alphabetische Liste aller Hooks, die die folgende Tabelle nach ID sortiert wiedergibt.

| Name | ID | Datei | Version | Parameter |
| - | - | - | - | - |
| [HOOK_ARTIKEL_PAGE](hook_descriptions/hook_artikel_page.md) | 1 | `artikel.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\Artikel oArtikel` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_PAGE](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_page.md) | 2 | `bestellabschluss.php` | n/a | `JTL\Checkout\Bestellung oBestellung` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_PAGE_ZAHLUNGSVORGANG](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_page_zahlungsvorgang.md) | 3 | `bestellabschluss.php` | n/a | `JTL\Checkout\Bestellung oBestellung` |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPACCOUNTWAHL](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepaccountwahl.md) | 4 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPUNREGISTRIERTBESTELLEN](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepunregistriertbestellen.md) | 5 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPLIEFERADRESSE](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_steplieferadresse.md) | 6 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPVERSAND](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepversand.md) | 7 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPZAHLUNG](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepzahlung.md) | 8 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPZAHLUNGZUSATZSCHRITT](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepzahlungzusatzschritt.md) | 9 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPBESTAETIGUNG](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepbestaetigung.md) | 10 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPVERSAND_PLAUSI](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepversand_plausi.md) | 11 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPLIEFERADRESSE_NEUELIEFERADRESSE_PLAUSI](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_steplieferadresse_neuelieferadresse_plausi.md) | 12 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | `int &nReturnValue`, `array &fehlendeAngaben` |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPLIEFERADRESSE_NEUELIEFERADRESSE](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_steplieferadresse_neuelieferadresse.md) | 13 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPLIEFERADRESSE_VORHANDENELIEFERADRESSE](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_steplieferadresse_vorhandenelieferadresse.md) | 14 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPLIEFERADRESSE_RECHNUNGLIEFERADRESSE](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_steplieferadresse_rechnunglieferadresse.md) | 15 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPZAHLUNG_PLAUSI](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepzahlung_plausi.md) | 16 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPBESTAETIGUNG_GUTHABENVERRECHNEN](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepbestaetigung_guthabenverrechnen.md) | 17 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE_STEPBESTAETIGUNG_GUTHABEN_PLAUSI](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page_stepbestaetigung_guthaben_plausi.md) | 18 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_PAGE](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_page.md) | 19 | `bestellvorgang.php` | n/a | -- |
| ~~HOOK_DRUCKANSICHT_PAGE_ARTIKEL~~ | 20 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_DRUCKANSICHT_PAGE_TEXT~~ | 21 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_FILTER_PAGE](hook_descriptions/hook_filter_page.md) | 22 | `filter.php` | n/a | -- |
| [HOOK_JTL_PAGE](hook_descriptions/hook_jtl_page.md) | 23 | `jtl.php` | n/a | -- |
| [HOOK_JTL_PAGE_REDIRECT](hook_descriptions/hook_jtl_page_redirect.md) | 24 | `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | -- |
| [HOOK_JTL_PAGE_KUNDENDATEN_PLAUSI](hook_descriptions/hook_jtl_page_kundendaten_plausi.md) | 25 | `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | ab 5.3.0 `int &returnCode` |
| [HOOK_JTL_PAGE_KUNDENACCOUNTLOESCHEN](hook_descriptions/hook_jtl_page_kundenaccountloeschen.md) | 26 | `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | -- |
| [HOOK_JTL_PAGE_MEINKKONTO](hook_descriptions/hook_jtl_page_meinkkonto.md) | 27 | `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | `array &deliveryAddresses` |
| [HOOK_JTL_PAGE_REDIRECT_DATEN](hook_descriptions/hook_jtl_page_redirect_daten.md) | 28 | `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | -- |
| [HOOK_KONTAKT_PAGE](hook_descriptions/hook_kontakt_page.md) | 29 | `kontakt.php` | n/a | -- |
| [HOOK_KONTAKT_PAGE_PLAUSI](hook_descriptions/hook_kontakt_page_plausi.md) | 30 | `kontakt.php` | n/a | -- |
| ~~HOOK_NAVI_PAGE~~ | 31 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_NEWS_PAGE_DETAILANSICHT](hook_descriptions/hook_news_page_detailansicht.md) | 32 | `news.php` | 5.0 | `JTL\News\Item newsItem`, `JTL\Pagination\Pagination pagination` |
| [HOOK_NEWS_PAGE_NEWSUEBERSICHT](hook_descriptions/hook_news_page_newsuebersicht.md) | 33 | `includes/src/News/Controller.php` | n/a | `JTL\News\Category category`, `Illuminate\Support\Collection items` |
| [HOOK_NEWS_PAGE_NEWSKOMMENTAR_PLAUSI](hook_descriptions/hook_news_page_newskommentar_plausi.md) | 34 | `includes/src/News/Controller.php` | n/a | -- |
| [HOOK_NEWS_PAGE_NEWSKOMMENTAR_EINTRAGEN](hook_descriptions/hook_news_page_newskommentar_eintragen.md) | 35 | `includes/src/News/Controller.php` | n/a | `stdClass &comment` |
| [HOOK_NEWSLETTER_PAGE](hook_descriptions/hook_newsletter_page.md) | 36 | `newsletter.php` | n/a | -- |
| [HOOK_NEWSLETTER_PAGE_EMPFAENGEREINTRAGEN](hook_descriptions/hook_newsletter_page_empfaengereintragen.md) | 37 | `includes/src/Optin/OptinNewsletter.php` | n/a | `stdClass oNewsletterEmpfaenger` |
| [HOOK_NEWSLETTER_PAGE_EMPFAENGERLOESCHEN](hook_descriptions/hook_newsletter_page_empfaengerloeschen.md) | 38 | `includes/src/Optin/OptinNewsletter.php` | n/a | `stdClass oNewsletterEmpfaenger` |
| [HOOK_NEWSLETTER_PAGE_EMPFAENGERFREISCHALTEN](hook_descriptions/hook_newsletter_page_empfaengerfreischalten.md) | 39 | `includes/src/Optin/OptinNewsletter.php` | n/a | `stdClass oNewsletterEmpfaenger` |
| [HOOK_REGISTRIEREN_PAGE](hook_descriptions/hook_registrieren_page.md) | 40 | `registrieren.php` | n/a | -- |
| [HOOK_REGISTRIEREN_PAGE_REGISTRIEREN_PLAUSI](hook_descriptions/hook_registrieren_page_registrieren_plausi.md) | 41 | `registrieren_inc.php` | n/a | `int &nReturnValue`, `array &fehlendeAngaben` |
| [HOOK_SEITE_PAGE](hook_descriptions/hook_seite_page.md) | 42 | `seite.php` | n/a | -- |
| ~~HOOK_TOOLSAJAXSERVER_PAGE_KUNDENFORMULARPLZ~~ | 43 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_TOOLSAJAXSERVER_PAGE_SUCHVORSCHLAG~~ | 44 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_TOOLSAJAXSERVER_PAGE_TAUSCHEVARIATIONKOMBI](hook_descriptions/hook_toolsajaxserver_page_tauschevariationkombi.md) | 45 | `includes/src/IO/IOMethods.php` | n/a | `JTL\IO\IOResponse &objResponse`, `JTL\Catalog\Product\Artikel oArtikel`, `bIO = true` |
| ~~HOOK_TOOLSAJAXSERVER_PAGE_ARTIKELDETAIL~~ | 46 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_UMFRAGE_PAGE~~ | 47 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_UMFRAGE_PAGE_UEBERSICHT~~ | 48 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_UMFRAGE_PAGE_DURCHFUEHRUNG~~ | 49 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_UMFRAGE_PAGE_UMFRAGEERGEBNIS~~ | 50 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_VERGLEICHSLISTE_PAGE](hook_descriptions/hook_vergleichsliste_page.md) | 51 | `vergleichsliste.php` | n/a | -- |
| [HOOK_WARENKORB_PAGE](hook_descriptions/hook_warenkorb_page.md) | 52 | `warenkorb.php` | n/a | -- |
| [HOOK_WARENKORB_PAGE_ERMITTLEVERSANDKOSTEN](hook_descriptions/hook_warenkorb_page_ermittleversandkosten.md) | 53 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | n/a | -- |
| [HOOK_WARENKORB_PAGE_KUPONANNEHMEN](hook_descriptions/hook_warenkorb_page_kuponannehmen.md) | 54 | `warenkorb.php`, `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | -- |
| [HOOK_WARENKORB_PAGE_KUPONANNEHMEN_PLAUSI](hook_descriptions/hook_warenkorb_page_kuponannehmen_plausi.md) | 55 | `warenkorb.php`, `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | ab 4.05: `array &error`, `int &nReturnValue` |
| [HOOK_WARENKORB_PAGE_GRATISGESCHENKEINFUEGEN](hook_descriptions/hook_warenkorb_page_gratisgeschenkeinfuegen.md) | 56 | `warenkorb.php`, `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_XSELLING](hook_descriptions/hook_artikel_inc_xselling.md) | 57 | `includes/src/Helpers/Product.php` | n/a | `int kArtikel`, `stdClass &xSelling` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_METATITLE](hook_descriptions/hook_artikel_inc_metatitle.md) | 58 | `includes/src/Catalog/Product/Artikel.php` | n/a | `string &cTitle` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_METADESCRIPTION](hook_descriptions/hook_artikel_inc_metadescription.md) | 59 | `includes/src/Catalog/Product/Artikel.php` | n/a | `string &cDesc`, `JTL\Catalog\Product\Artikel &oArtikel` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_METAKEYWORDS](hook_descriptions/hook_artikel_inc_metakeywords.md) | 60 | `includes/src/Catalog/Product/Artikel.php` | n/a | `array|string keywords` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_FRAGEZUMPRODUKT_PLAUSI](hook_descriptions/hook_artikel_inc_fragezumprodukt_plausi.md) | 61 | `includes/src/Helpers/Product.php` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_FRAGEZUMPRODUKT](hook_descriptions/hook_artikel_inc_fragezumprodukt.md) | 62 | `includes/src/Helpers/Product.php` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_BENACHRICHTIGUNG_PLAUSI](hook_descriptions/hook_artikel_inc_benachrichtigung_plausi.md) | 65 | `includes/src/Helpers/Product.php` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_BENACHRICHTIGUNG](hook_descriptions/hook_artikel_inc_benachrichtigung.md) | 66 | `includes/src/Optin/OptinAvailAgain.php` | n/a | ab 5.0 `stdClass Benachrichtigung` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_ARTIKELHINWEISSWITCH](hook_descriptions/hook_artikel_inc_artikelhinweisswitch.md) | 67 | `includes/src/Helpers/Product.php` | n/a | ab 5.0.2 `string message`, `&array notices` |
| ~~HOOK_ARTIKEL_INC_PRODUKTTAGGING~~ | 68 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_BEWERTUNGHINWEISSWITCH](hook_descriptions/hook_artikel_inc_bewertunghinweisswitch.md) | 69 | `includes/src/Helpers/Product.php` | n/a | `string error` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_ZULETZTANGESEHEN](hook_descriptions/hook_artikel_inc_zuletztangesehen.md) | 70 | `includes/src/Services/JTL/BoxService.php` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIEL_INC_FASSEVARIVATERUNDKINDZUSAMMEN](hook_descriptions/hook_artikel_inc_fassevarivaterundkindzusammen.md) | 71 | `includes/src/Helpers/Product.php` | 5.0 | `JTL\Catalog\Product\Artikel article` |
| [HOOK_ARTIKEL_INC_AEHNLICHEARTIKEL](hook_descriptions/hook_artikel_inc_aehnlicheartikel.md) | 72 | `includes/src/Catalog/Product/Artikel.php` | n/a | `int kArtikel`, `array &oArtikel_arr` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BESTELLUNGINDB_NEUKUNDENREGISTRIERUNG](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bestellungindb_neukundenregistrierung.md) | 73 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BESTELLUNGINDB_RECHNUNGSADRESSE](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bestellungindb_rechnungsadresse.md) | 74 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BESTELLUNGINDB](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bestellungindb.md) | 75 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | n/a | `JTL\Checkout\Bestellung oBestellung` |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_INC_UNREGISTRIERTBESTELLEN_PLAUSI](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_inc_unregistriertbestellen_plausi.md) | 76 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | `int &nReturnValue`, `array &fehlendeAngaben`, `JTL\Customer\Kunde &Kunde`, `array cPost_arr` |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_INC_UNREGISTRIERTBESTELLEN](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_inc_unregistriertbestellen.md) | 77 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BEWERTUNG_INC_SPEICHERBEWERTUNG](hook_descriptions/hook_bewertung_inc_speicherbewertung.md) | 78 | `includes/src/Review/ReviewController.php` | n/a | `JTL\Review\ReviewModel &rating` |
| [HOOK_BEWERTUNG_INC_SPEICHERBEWERTUNGHILFREICH](hook_descriptions/hook_bewertung_inc_speicherbewertunghilfreich.md) | 79 | `includes/src/Review/ReviewController.php` | n/a | `JTL\Review\ReviewHelpfulModel &rating` |
| [HOOK_BOXEN_INC_SCHNELLKAUF](hook_descriptions/hook_boxen_inc_schnellkauf.md) | 80 | `includes/src/Boxes/Items/DirectPurchase.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BOXEN_INC_ZULETZTANGESEHEN](hook_descriptions/hook_boxen_inc_zuletztangesehen.md) | 81 | `includes/src/Boxes/Items/RecentlyViewedProducts.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\RecentlyViewedProducts box` |
| [HOOK_BOXEN_INC_TOPANGEBOTE](hook_descriptions/hook_boxen_inc_topangebote.md) | 82 | `includes/src/Boxes/Items/TopOffers.php` | n/a | `JTL\Boxes\Item\TopOffers &sbox`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| [HOOK_BOXEN_INC_NEUIMSORTIMENT](hook_descriptions/hook_boxen_inc_neuimsortiment.md) | 83 | `includes/src/Boxes/Items/NewProducts.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\NewProducts &box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| [HOOK_BOXEN_INC_SONDERANGEBOTE](hook_descriptions/hook_boxen_inc_sonderangebote.md) | 84 | `includes/src/Boxes/Items/SpecialOffers.php` | n/a | `JTL\Boxes\Item\SpecialOffers s&box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| [HOOK_BOXEN_INC_BESTSELLER](hook_descriptions/hook_boxen_inc_bestseller.md) | 85 | `includes/src/Boxes/Items/BestsellingProducts.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\BestsellingProducts &box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| [HOOK_BOXEN_INC_ERSCHEINENDEPRODUKTE](hook_descriptions/hook_boxen_inc_erscheinendeprodukte.md) | 86 | `includes/src/Boxes/Items/UpcomingProducts.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\UpcomingProducts &box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| [HOOK_BOXEN_INC_SUCHWOLKE](hook_descriptions/hook_boxen_inc_suchwolke.md) | 87 | `includes/src/Boxes/Items/SearchCloud.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\SearchCloud &box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| ~~HOOK_BOXEN_INC_TAGWOLKE~~ | 88 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_BOXEN_INC_WUNSCHZETTEL](hook_descriptions/hook_boxen_inc_wunschzettel.md) | 89 | `includes/src/Boxes/Items/Wishlist.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\Wishlist box` |
| [HOOK_BOXEN_INC_VERGLEICHSLISTE](hook_descriptions/hook_boxen_inc_vergleichsliste.md) | 90 | `includes/src/Boxes/Items/CompareList.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\CompareList box` |
| [HOOK_BOXEN_INC_SUCHSPECIALURL](hook_descriptions/hook_boxen_inc_suchspecialurl.md) | 91 | `includes/src/Helpers/SearchSpecial.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BOXEN_INC_TOPBEWERTET](hook_descriptions/hook_boxen_inc_topbewertet.md) | 92 | `includes/src/Boxes/Items/TopRatedProducts.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\TopRatedProducts &box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| [HOOK_BOXEN_INC_NEWS](hook_descriptions/hook_boxen_inc_news.md) | 93 | `includes/src/Boxes/Items/NewsCurrentMonth.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BOXEN_INC_NEWSKATEGORIE](hook_descriptions/hook_boxen_inc_newskategorie.md) | 94 | `includes/src/Boxes/Items/NewsCategories.php` | n/a | `JTL\Boxes\Items\NewsCategories &box`, `array &cache_tags`, `bool cached` |
| ~~HOOK_BOXEN_INC_UMFRAGE~~ | 95 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_CRON_INC_SWITCH~~ | 96 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_JOBQUEUE_INC_SWITCH~~ | 97 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_JTL_INC_SWITCH_REDIRECT](hook_descriptions/hook_jtl_inc_switch_redirect.md) | 98 | `includes/src/Customer/AccountController.php` | n/a | `int &cRedirect`, `stdClass &oRedirect` |
| [HOOK_LETZTERINCLUDE_INC](hook_descriptions/hook_letzterinclude_inc.md) | 99 | `includes/letzterInclude.php` | n/a | -- |
| [HOOK_MAILTOOLS_INC_SWITCH](hook_descriptions/hook_mailtools_inc_switch.md) | 100 | `includes/src/Mail/Renderer/SmartyRenderer.php` | n/a | `MailSmarty\JTLSmarty mailsmarty`, `JTL\Mail\Renderer\SmartyRenderer renderer`, `mail`, `int kEmailvorlage`, `int kSprache`, `string cPluginBody`, `JTL\Mail\Template\TemplateInterface cPluginBody`, `JTL\Mail\Template\Model model`, `JTL\Mail\Template\Model Emailvorlage` |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_SWITCH_CREATENAVIGATION](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_switch_createnavigation.md) | 101 | `includes/src/Catalog/Navigation.php` | n/a | `array &navigation` |
| ~~HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_PREISSTRINGLOCALIZED~~ | 102 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_MWSTVERSANDSTRING](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_mwstversandstring.md) | 103 | `includes/src/Catalog/Product/Artikel.php` | n/a | `string &cVersandhinweis`, `Artikel oArtikel` |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_SWITCH_BAUEURL](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_switch_baueurl.md) | 104 | `includes/src/Helpers/URL.php` | n/a | `object &obj`, `int &art` |
| ~~HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_SETZELINKS~~ | 105 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_BERECHNEVERSANDPREIS](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_berechneversandpreis.md) | 106 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | n/a | `fPreis` ab 4.06: `&fPreis`, `object versandart`, `string cISO`, `oArtikel|stdClass oZusatzArtikel`, `oArtikel|null Artikel` |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_SWITCH_PARSENEWSTEXT](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_switch_parsenewstext.md) | 107 | `includes/src/Helpers/Text.php` | n/a | -- |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_SWITCH_SETZESPRACHEUNDWAEHRUNG_SPRACHE](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_switch_setzespracheundwaehrung_sprache.md) | 108 | `includes/src/Language/LanguageHelper.php` | n/a | -- |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_SETZESPRACHEUNDWAEHRUNG_WAEHRUNG](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_setzespracheundwaehrung_waehrung.md) | 109 | `includes/src/Language/LanguageHelper.php` | n/a | `JTL\Filter\ProductFilter oNaviFilter`, `mixed oZusatzFilter`, `array cSprachURL (default = [])`, `JTL\Catalog\Product\Artikel oAktuellerArtikel`, `int kSeite`, `int kLink`, `string AktuelleSeite` |
| [HOOK_ARTIKEL_CLASS_FUELLEARTIKEL](hook_descriptions/hook_artikel_class_fuelleartikel.md) | 110 | `includes/src/Catalog/Product/Artikel.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\Artikel &oArtikel`, `array cacheTags`, `bool cached` |
| [HOOK_ATTRIBUT_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_attribut_class_loadfromdb.md) | 111 | `includes/src/Backend/AdminFavorite.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLUNG_CLASS_FUELLEBESTELLUNG](hook_descriptions/hook_bestellung_class_fuellebestellung.md) | 112 | `includes/src/Checkout/Bestellung.php` | n/a | `JTL\Checkout\Bestellung oBestellung` |
| [HOOK_BEWERTUNG_CLASS_HILFREICHSTEBEWERTUNG](hook_descriptions/hook_bewertung_class_hilfreichstebewertung.md) | 113 | `includes/src/Catalog/Product/Bewertung.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BEWERTUNG_CLASS_SWITCH_SORTIERUNG](hook_descriptions/hook_bewertung_class_switch_sortierung.md) | 114 | `includes/src/Catalog/Product/Bewertung.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BEWERTUNG_CLASS_BEWERTUNG](hook_descriptions/hook_bewertung_class_bewertung.md) | 115 | `includes/src/Catalog/Product/Bewertung.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\Bewertung oBewertung` |
| [HOOK_EIGENSCHAFT_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_eigenschaft_class_loadfromdb.md) | 116 | `includes/src/Checkout/Eigenschaft.php` | n/a | -- |
| [HOOK_EIGENSCHAFTWERT_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_eigenschaftwert_class_loadfromdb.md) | 117 | `includes/src/Catalog/Product/EigenschaftWert.php` | n/a | -- |
| [HOOK_FIRMA_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_firma_class_loadfromdb.md) | 118 | `includes/src/Firma.php` | n/a | `JTL\Firma instance` |
| [HOOK_HERSTELLER_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_hersteller_class_loadfromdb.md) | 119 | `includes/src/Catalog/Hersteller.php` | n/a | `Hersteller &oHersteller`, `bool cached`, `array cacheTags` |
| [HOOK_KATEGORIE_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_kategorie_class_loadfromdb.md) | 120 | `includes/src/Catalog/Category/Kategorie.php` | n/a | `JTL\Catalog\Category\Kategorie &oKategorie`, `array cacheTags`, `bool cached` |
| [HOOK_KUNDE_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_kunde_class_loadfromdb.md) | 121 | `includes/src/Customer/Kunde.php` | n/a | -- |
| [HOOK_LIEFERADRESSE_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_lieferadresse_class_loadfromdb.md) | 122 | `includes/src/Checkout/Lieferadresse.php` | n/a | -- |
| [HOOK_MERKMAL_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_merkmal_class_loadfromdb.md) | 123 | `includes/src/Catalog/Product/Merkmal.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\Merkmal instance` |
| [HOOK_MERKMALWERT_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_merkmalwert_class_loadfromdb.md) | 124 | `includes/src/Catalog/Product/MerkmalWert.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\MerkmalWert &oMerkmalWert` |
| [HOOK_RECHNUNGSADRESSE_CLASS_LOADFROMDB](hook_descriptions/hook_rechnungsadresse_class_loadfromdb.md) | 125 | `includes/src/Checkout/Rechnungsadresse.php` | n/a | -- |
| [HOOK_WARENKORB_CLASS_FUEGEEIN](hook_descriptions/hook_warenkorb_class_fuegeein.md) | 126 | `includes/src/Cart/Cart.php` | n/a | `int kArtikel`, `array &oPosition_arr`, `float &nAnzahl`, `bool exists` |
| [HOOK_WUNSCHLISTE_CLASS_FUEGEEIN](hook_descriptions/hook_wunschliste_class_fuegeein.md) | 127 | `includes/src/Catalog/Wishlist/Wunschliste.php` | n/a | -- |
| [HOOK_VERGLEICHSLISTE_CLASS_EINFUEGEN](hook_descriptions/hook_vergleichsliste_class_einfuegen.md) | 128 | `includes/src/Catalog/Vergleichsliste.php` | n/a | -- |
| [HOOK_SEITE_PAGE_IF_LINKART](hook_descriptions/hook_seite_page_if_linkart.md) | 129 | `seite.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_SMARTYWEITERLEITUNG](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_smartyweiterleitung.md) | 130 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | n/a | -- |
| [HOOK_GLOBALINCLUDE_INC](hook_descriptions/hook_globalinclude_inc.md) [noBootstrap]_ | 131 | `includes/globalinclude.php` | n/a | -- |
| [HOOK_INDEX_NAVI_HEAD_POSTGET](hook_descriptions/hook_index_navi_head_postget.md) | 132 | `index.php` | n/a | -- |
| [HOOK_SMARTY_INC](hook_descriptions/hook_smarty_inc.md) | 133 | `includes/src/Smarty/JTLSmarty.php` | n/a | `JTL\Smarty\JTLSmarty smarty` |
| [HOOK_LASTJOBS_HOLEJOBS](hook_descriptions/hook_lastjobs_holejobs.md) | 134 | `includes/src/dbeS/LastJob.php` | n/a | ab 5.0 `stdClass jobs` |
| ~~HOOK_NICEDB_CLASS_EXECUTEQUERY~~ | 135 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_MAILTOOLS_VERSCHICKEMAIL_GESENDET](hook_descriptions/hook_mailtools_verschickemail_gesendet.md) | 136 | `includes/src/Mail/Mailer.php` | n/a | -- |
| [HOOK_DO_EXPORT_OUTPUT_FETCHED](hook_descriptions/hook_do_export_output_fetched.md) | 137 | `includes/src/Exportformat.php` | n/a | -- |
| [HOOK_BILDER_XML_BEARBEITE](hook_descriptions/hook_bilder_xml_bearbeite.md) | 138 | `includes/src/dbeS/Sync/Images.php` | n/a | `string Pfad`, `stdClass &Artikel`, `stdClass &Kategorie`, `stdClass &Eigenschaftswert`, `stdClass &Hersteller`, `stdClass &Merkmalwert`, `stdClass &Merkmal`, `stdClass &Konfiggruppe` |
| ~~HOOK_CRON_EXPORTFORMATE_OUTPUT_FETCHED~~ | 139 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_SMARTY_OUTPUTFILTER](hook_descriptions/hook_smarty_outputfilter.md) | 140 | `includes/src/Smarty/JTLSmarty.php` | n/a | `JTL\Smarty\JTLSmarty smarty`, `phpQueryObject document` |
| [HOOK_WARENKORB_LOESCHE_ALLE_SPEZIAL_POS](hook_descriptions/hook_warenkorb_loesche_alle_spezial_pos.md) | 141 | `includes/src/Helpers/Cart.php` | n/a | -- |
| [HOOK_SEOCHECK_ANFANG](hook_descriptions/hook_seocheck_anfang.md) | 142 | `includes/src/Shop.php` | n/a | ab 5.0 `string uri` |
| [HOOK_SEOCHECK_ENDE](hook_descriptions/hook_seocheck_ende.md) | 143 | `includes/src/Shop.php` | n/a | -- |
| [HOOK_NOTIFY_HASHPARAMETER_DEFINITION](hook_descriptions/hook_notify_hashparameter_definition.md) | 144 | `includes/modules/notify.php` | n/a | -- |
| [HOOK_KUNDE_CLASS_HOLLOGINKUNDE](hook_descriptions/hook_kunde_class_holloginkunde.md) | 145 | `includes/src/Customer/Kunde.php` | n/a | `JTL\Customer\Kunde &oKunde`, `stdClass oUser`, `string cBenutzername`, `string oKucPasswortnde` |
| [HOOK_INDEX_SEO_404](hook_descriptions/hook_index_seo_404.md) | 146 | `includes/src/Shop.php` | n/a | `string seo` |
| [HOOK_CHECKBOX_CLASS_TRIGGERSPECIALFUNCTION](hook_descriptions/hook_checkbox_class_triggerspecialfunction.md) | 147 | `includes/src/CheckBox.php` | n/a | `JTL\CheckBox oCheckBox` |
| [HOOK_FILTER_INC_GIBNAVIMETADESCRIPTION](hook_descriptions/hook_filter_inc_gibnavimetadescription.md) | 148 | `includes/src/Filter/Metadata.php` | n/a | -- |
| [HOOK_FILTER_INC_GIBNAVIMETAKEYWORDS](hook_descriptions/hook_filter_inc_gibnavimetakeywords.md) | 149 | `includes/src/Filter/Metadata.php` | n/a | -- |
| [HOOK_FILTER_INC_GIBNAVIMETATITLE](hook_descriptions/hook_filter_inc_gibnavimetatitle.md) | 150 | `includes/src/Filter/Metadata.php` | n/a | -- |
| [HOOK_ARTIKEL_XML_BEARBEITEINSERT](hook_descriptions/hook_artikel_xml_bearbeiteinsert.md) | 151 | `includes/src/dbeS/Sync/Products.php` | n/a | `stdClass oArtikel` |
| [HOOK_ARTIKEL_XML_BEARBEITEDELETES](hook_descriptions/hook_artikel_xml_bearbeitedeletes.md) | 152 | `includes/src/dbeS/Sync/Products.php` | n/a | `int kArtikel`, ab 5.1.3 `int kVaterArtikel` |
| [HOOK_MAILTOOLS_SENDEMAIL_ENDE](hook_descriptions/hook_mailtools_sendemail_ende.md) | 153 | `includes/src/Mail/Mailer.php` | n/a | `JTL\Smarty\JTLSmarty|JTL\Smarty\MailSmarty mailsmarty`, `JTL\Mail\Mail\MailInterface mail`, `int kEmailvorlage`, `int kSprache`, `string cPluginBody`, `object Emailvorlage`, `JTL\Mail\Template\TemplateInterface template` |
| [HOOK_BESTELLVORGANG_INC_MAPPEBESTELLVORGANGZAHLUNGSHINWEIS](hook_descriptions/hook_bestellvorgang_inc_mappebestellvorgangzahlungshinweis.md) | 154 | `includes/bestellvorgang_inc.php` | n/a | `string &cHinweis`, `int nHinweisCode` |
| ~~HOOK_TOOLSAJAX_SERVER_ADMIN~~ | 155 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_CORE_SESSION_CONSTRUCTOR](hook_descriptions/hook_core_session_constructor.md) [noBootstrap]_ | 156 | `includes/src/Session/Frontend.php` | n/a | -- |
| [HOOK_TOOLSGLOBAL_INC_GIBBELIEFERBARELAENDER](hook_descriptions/hook_toolsglobal_inc_gibbelieferbarelaender.md) | 157 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | n/a | `Illuminate\Support\Collection oLaender_arr` |
| [HOOK_JOBQUEUE_INC_BEHIND_SWITCH](hook_descriptions/hook_jobqueue_inc_behind_switch.md) | 158 | `includes/src/Cron/Queue.php` | n/a | `JTL\Cron\QueueEntry oJobQueue`, ab 5.0 `JTL\Cron\JobInterface job` |
| [HOOK_BESTELLUNGEN_XML_BEARBEITESET](hook_descriptions/hook_bestellungen_xml_bearbeiteset.md) | 159 | `includes/src/dbeS/Sync/Orders.php` | n/a | `stdClass &oBestellung`, `JTL\Customer\Kunde &oKunde`, `stdClass &oBestellungWawi` |
| [HOOK_NAVI_PRESUCHE](hook_descriptions/hook_navi_presuche.md) | 160 | `includes/src/Filter/ProductFilter.php` | n/a | `stdClass &cValue`, `bool &bExtendedJTLSearch` |
| [HOOK_NAVI_SUCHE](hook_descriptions/hook_navi_suche.md) | 161 | `includes/src/Filter/ProductFilter.php` | n/a | `bool bExtendedJTLSearch`, `mixed &oExtendedJTLSearchResponse`, `array &cValue`, `nt &nArtikelProSeite`, `int nSeite`, `string nSortierung`, `int bLagerbeachten` |
| [HOOK_TOOLS_GLOBAL_GIBARTIKELABHAENGIGEVERSANDKOSTEN](hook_descriptions/hook_tools_global_gibartikelabhaengigeversandkosten.md) | 162 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\Artikel &oArtikel`, `int &cLand`, `int &nAnzahl`, `bool &bHookReturn` |
| [HOOK_TOOLS_GLOBAL_PRUEFEARTIKELABHAENGIGEVERSANDKOSTEN](hook_descriptions/hook_tools_global_pruefeartikelabhaengigeversandkosten.md) | 163 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | n/a | `JTL\Catalog\Product\Artikel &oArtikel`, `bool &bHookReturn` |
| [HOOK_PAGE_NOT_FOUND_PRE_INCLUDE](hook_descriptions/hook_page_not_found_pre_include.md) | 164 | `includes/src/Redirect.php` | n/a | `bool &isFileNotFound`, ab 5.0 `string &$hookInfos['key']` |
| [HOOK_SITEMAP_EXPORT_GENERATED](hook_descriptions/hook_sitemap_export_generated.md) | 165 | `includes/src/Sitemap/Export.php` | n/a | ab 5.0 `JTL\Sitemap\Export instance`, `array nAnzahlURL_arr`, `mixed fTotalZeit` |
| [HOOK_TOOLS_GLOBAL_CHECKEWARENKORBEINGANG_ANFANG](hook_descriptions/hook_tools_global_checkewarenkorbeingang_anfang.md) | 166 | `includes/src/Helpers/Cart.php` | n/a | `int kArtikel`, `int|float fAnzahl` |
| [HOOK_TOOLS_GLOBAL_CHECKEWARENKORBEINGANG_WUNSCHLISTE](hook_descriptions/hook_tools_global_checkewarenkorbeingang_wunschliste.md) | 167 | `includes/src/Helpers/Cart.php` | n/a | `int &kArtikel`, `int &fAnzahl`, `stdClass &AktuellerArtikel` |
| ~~HOOK_NICEDB_CLASS_INSERTROW~~ | 168 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_FILTER_ENDE](hook_descriptions/hook_filter_ende.md) | 169 | `filter.php` | n/a | -- |
| ~~HOOK_NAVI_ENDE~~ | 170 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_HERSTELLER_XML_BEARBEITEDELETES](hook_descriptions/hook_hersteller_xml_bearbeitedeletes.md) | 171 | `includes/src/dbeS/Sync/Manufacturers.php` | n/a | `int kHersteller` |
| [HOOK_KATEGORIE_XML_BEARBEITEDELETES](hook_descriptions/hook_kategorie_xml_bearbeitedeletes.md) | 172 | `includes/src/dbeS/Sync/Categories.php` | n/a | `int kKategorie` |
| [HOOK_HERSTELLER_XML_BEARBEITEINSERT](hook_descriptions/hook_hersteller_xml_bearbeiteinsert.md) | 173 | `includes/src/dbeS/Sync/Manufacturers.php` | n/a | `stdClass oHersteller` |
| [HOOK_KATEGORIE_XML_BEARBEITEINSERT](hook_descriptions/hook_kategorie_xml_bearbeiteinsert.md) | 174 | `includes/src/dbeS/Sync/Categories.php` | n/a | `stdClass oKategorie` |
| [HOOK_LETZTERINCLUDE_CSS_JS](hook_descriptions/hook_letzterinclude_css_js.md) | 175 | `includes/letzterInclude.php` | n/a | `array &cCSS_arr`, `array &cJS_arr`, `array|mixed &cPluginCss_arr`, ~~`cPluginCssConditional_arr`~~, `array|mixed &cPluginJsHead_arr`, `array|mixed &cPluginJsBody_arr` |
| [HOOK_NEWSLETTER_PAGE_HISTORYEMPFAENGEREINTRAGEN](hook_descriptions/hook_newsletter_page_historyempfaengereintragen.md) | 176 | `includes/src/Optin/OptinNewsletter.php` | n/a | `stdClass oNewsletterEmpfaengerHistory` |
| [HOOK_FILTER_INC_BAUEARTIKELANZAHL](hook_descriptions/hook_filter_inc_baueartikelanzahl.md) (*deprecated* ab Version 5.0) | 177 | `includes/filter_inc.php` | n/a | `int &oAnzahl`, `stdClass &FilterSQL`, `stdClass &oSuchergebnisse`, `int &nArtikelProSeite`, `int nLimitN` |
| [HOOK_FILTER_INC_GIBARTIKELKEYS](hook_descriptions/hook_filter_inc_gibartikelkeys.md) | 178 | `includes/src/Filter/ProductFilter.php` | n/a | `array &oArtikelKey_arr`, `stdClass FilterSQL`, `JTL\Filter\ProductFilter NaviFilter`, `stdClass &SortierungsSQL` |
| [HOOK_BILDER_XML_BEARBEITE_ENDE](hook_descriptions/hook_bilder_xml_bearbeite_ende.md) | 179 | `includes/src/dbeS/Sync/Images.php` | n/a | `array &Artikel`, `array &Kategorie`, `array &Eigenschaftswert`, `array &Hersteller`, `array &Merkmalwert`, `array &Merkmal`, `array &Konfiggruppe` |
| [HOOK_CHECKBOX_CLASS_GETCHECKBOXFRONTEND](hook_descriptions/hook_checkbox_class_getcheckboxfrontend.md) | 180 | `includes/src/CheckBox.php` | n/a | `Collection &oCheckBox_arr`, `int nAnzeigeOrt`, `int kKundengruppe`, `bool bAktiv`, `bool bSprache`, `bool bSpecial`, `bool bLogging` |
| [HOOK_BESTELLUNGEN_XML_BESTELLSTATUS](hook_descriptions/hook_bestellungen_xml_bestellstatus.md) | 181 | `includes/src/dbeS/Sync/Orders.php` | n/a | `int &status`, `stdClass oBestellung` |
| ~~HOOK_SMARTY_OUTPUTFILTER_MOBILE~~ | 182 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_FILTER_INC_GIBARTIKELKEYS_SQL~~ | 183 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_FILTER_INC_BAUFILTERSQL~~ | 184 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_CACHE_FLUSH_AFTER](hook_descriptions/hook_cache_flush_after.md) | 200 | `includes/src/Cache/JTLCache.php` | 4.0 | -- |
| ~~HOOK_PAGE_CACHE_FLUSH_AFTER~~ | 201 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_SMARTY_OUTPUTFILTER_CACHE~~ | 202 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_SMARTY_GENERATE_CACHE_ID~~ | 203 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_CSS_JS_LIST](hook_descriptions/hook_css_js_list.md) | 204 | `includes/src/Template.php`, `includes/src/Backend/AdminTemplate.php` | 4.0 | `array &groups`, `array &cache_tags` |
| [HOOK_WARENKORB_LOESCHE_POSITION](hook_descriptions/hook_warenkorb_loesche_position.md) | 205 | `includes/src/Helpers/Cart.php` | 4.0 | `mixed nPos`, `mixed &position` |
| [HOOK_BILDER_XML_BEARBEITEDELETES](hook_descriptions/hook_bilder_xml_bearbeitedeletes.md) | 206 | `includes/src/dbeS/Sync/Images.php` | 4.0 | `array Artikel`, `array Kategorie`, `array KategoriePK`, `array Eigenschaftswert`, `array Hersteller`, `array Merkmal`, `array Merkmalwert` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BESTELLUNGINDB_ENDE](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bestellungindb_ende.md) | 207 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | 4.0 | `stdClass &oBestellung`, `stdClass &bestellID`, `stdClass &bestellstatus` |
| [HOOK_SMARTY_FETCH_TEMPLATE](hook_descriptions/hook_smarty_fetch_template.md) | 208 | `includes/src/Smarty/JTLSmarty.php` | 4.0 | `string &original`, `string &custom`, `string &fallback`, `string &out`, ab 5.0 `bool transform` |
| [HOOK_BESTELLUNGEN_XML_BEARBEITEUPDATE](hook_descriptions/hook_bestellungen_xml_bearbeiteupdate.md) | 209 | `includes/src/dbeS/Sync/Orders.php` | 4.0 | `stdClass &oBestellung`, `stdClass &oBestellungAlt`, `JTL\Customer\Kunde &oKunde` |
| [HOOK_BESTELLUNGEN_XML_BEARBEITESTORNO](hook_descriptions/hook_bestellungen_xml_bearbeitestorno.md) | 210 | `includes/src/dbeS/Sync/Orders.php` | 4.0 | `JTL\Checkout\Bestellung &oBestellung`, `JTL\Customer\Kunde &oKunde`, `PaymentMethod oModule` |
| ~~HOOK_BUILD_LINK_GROUPS~~ | 211 | `n/a` | n/a | -- |
| ~~HOOK_GET_PAGE_LINK_LANGUAGE~~ | 212 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_IO_HANDLE_REQUEST](hook_descriptions/hook_io_handle_request.md) | 213 | `io.php` | 4.0 | `JTL\IO\IO &io`, `mixed &request` |
| [HOOK_SHOP_SET_PAGE_TYPE](hook_descriptions/hook_shop_set_page_type.md) | 214 | `includes/src/Shop.php` | 4.0 | `int pageType`, ab 5.0 `string pageName` |
| [HOOK_KUNDE_DB_INSERT](hook_descriptions/hook_kunde_db_insert.md) | 215 | `includes/src/Customer/Kunde.php` | 4.03 | `JTL\Customer\Kunde &oKunde` |
| [HOOK_IMAGE_RENDER](hook_descriptions/hook_image_render.md) | 216 | `includes/src/Media/Image.php` | 4.03 | `\Intervention\Image\Image image`, `array settings`, `string thumbnail` |
| ~~HOOK_NAVI_CREATE~~ | 217 | `n/a` | 4.03 | -- |
| [HOOK_GET_DELIVERY_TIME_ESTIMATION_TEXT](hook_descriptions/hook_get_delivery_time_estimation_text.md) | 218 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | 4.03 | `int min`, `int max`, `string text` |
| [HOOK_GET_ALL_CATEGORIES](hook_descriptions/hook_get_all_categories.md) | 219 | `includes/src/Helpers/Category.php` | 4.03 | `array &categories` |
| [HOOK_GET_NEWS](hook_descriptions/hook_get_news.md) | 220 | `includes/src/Helpers/CMS.php` | 4.04 | `bool cached`, `array cacheTags`, `\Illuminate\Support\Collection oNews_arr` |
| [HOOK_STOCK_FILTER](hook_descriptions/hook_stock_filter.md) | 221 | `includes/src/Filter/ProductFilterSQL.php` | 4.04 | `int conf`, `string &filterSQL`, ab 5.1.3 `bool withAnd` |
| [HOOK_BACKEND_ACCOUNT_EDIT](hook_descriptions/hook_backend_account_edit.md) | 222 | `admin/includes/benutzerverwaltung_inc.php` | 4.05 | `Account oAccount` `string type - (VALIDATE|SAVE|LOCK|UNLOCK|DELETE)` `array &attribs` [extendedAttr]_ `array &messages` `bool|array &result` |
| [HOOK_BACKEND_ACCOUNT_PREPARE_EDIT](hook_descriptions/hook_backend_account_prepare_edit.md) | 223 | `admin/includes/benutzerverwaltung_inc.php` | 4.05 | `Account oAccount`, `JTL\Smarty\JTLSmarty smarty`, `array attribs - extended attributes`, `string &content` |
| [HOOK_BOXEN_HOME](hook_descriptions/hook_boxen_home.md) | 224 | `includes/src/Helpers/CMS.php` | 4.05 | `array &boxes` |
| [HOOK_QUICKSYNC_XML_BEARBEITEINSERT](hook_descriptions/hook_quicksync_xml_bearbeiteinsert.md) | 225 | `includes/src/dbeS/Sync/QuickSync.php` | 4.05 | `stdClass oArtikel` |
| [HOOK_GET_MANUFACTURERS](hook_descriptions/hook_get_manufacturers.md) | 226 | `includes/src/Helpers/Manufacturer.php` | 4.05 | `bool cached`, `array &cacheTags`, `array &manufacturers` |
| [HOOK_BACKEND_FUNCTIONS_GRAVATAR](hook_descriptions/hook_backend_functions_gravatar.md) | 227 | `admin/templates/bootstrap/php/Plugins.php` | 4.06 | `string &url`, `AdminAccount &oAdminAccount` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_WARENKORBINDB](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_warenkorbindb.md) | 228 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | 4.06 | `JTL\Cart\Warenkorb &oWarenkorb`, `JTL\Checkout\Bestellung &oBestellung` |
| [HOOK_BACKEND_SHOP_RESET_AFTER](hook_descriptions/hook_backend_shop_reset_after.md) | 229 | `admin/shopzuruecksetzen.php` | 4.06 | -- |
| [HOOK_WARENKORB_CLASS_LOESCHEDEAKTIVIERTEPOS](hook_descriptions/hook_warenkorb_class_loeschedeaktiviertepos.md) | 230 | `includes/src/Cart/Cart.php` | 4.06.18 | `JTL\Cart\WarenkorbPos oPosition`, `bool &delete` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BAUEBESTELLNUMMER](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bauebestellnummer.md) | 231 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | 4.06.15 | `int &orderNo`, `string &prefix`, `string &suffix` |
| [HOOK_PRODUCTFILTER_INIT](hook_descriptions/hook_productfilter_init.md) | 250 | `includes/src/Filter/ProductFilter.php` | 5.0 | `JTL\Filter\ProductFilter productFilter` |
| [HOOK_PRODUCTFILTER_INIT_STATES](hook_descriptions/hook_productfilter_init_states.md) | 251 | `includes/src/Filter/ProductFilter.php` | 5.0 | `JTL\Filter\ProductFilter productFilter`, `array params` |
| [HOOK_PRODUCTFILTER_CREATE](hook_descriptions/hook_productfilter_create.md) | 252 | `includes/src/Filter/ProductFilter.php` | 5.0 | `JTL\Filter\ProductFilter productFilter` |
| [HOOK_PRODUCTFILTER_GET_BASE_QUERY](hook_descriptions/hook_productfilter_get_base_query.md) | 253 | `includes/src/Filter/ProductFilterSQL.php` | 5.0 | `array &select`, `array &joins`, `array &conditions`, `array &groupBy`, `array &having`, `array &order`, `array &limit`, `JTL\Filter\ProductFilter productFilter` |
| [HOOK_PRODUCTFILTER_REGISTER_SEARCH_OPTION](hook_descriptions/hook_productfilter_register_search_option.md) | 254 | `includes/src/Filter/SortingOptions/Factory.php` | 5.0 | `JTL\Filter\SortingOptions\Factory factory`, `JTL\Filter\ProductFilter productFilter` |
| [HOOK_PRICES_CONSTRUCT](hook_descriptions/hook_prices_construct.md) | 260 | `includes/src/Catalog/Product/Preise.php` | 5.0 | `int customerGroupID`, `int customerID`, `int productID`, `int taxClassID`, `JTL\Catalog\Product\Preise prices` |
| [HOOK_ADD_TO_CART_CHECK](hook_descriptions/hook_add_to_cart_check.md) | 261 | `includes/src/Helpers/Cart.php` | 5.0 | `JTL\Catalog\Product\Artikel product`, `int quantity`, `array attributes`, `int accuracy`, `array &redirectParam` |
| [HOOK_SETZTE_POSITIONSPREISE](hook_descriptions/hook_setzte_positionspreise.md) | 262 | `includes/src/Cart/Cart.php` | 5.0 | `JTL\Cart\WarenkorbPos position`, `JTL\Cart\WarenkorbPos oldPosition` |
| [HOOK_CAPTCHA_CONFIGURED](hook_descriptions/hook_captcha_configured.md) | 270 | `includes/src/Services/JTL/CaptchaService.php` | 5.0 | `bool &isConfigured` |
| [HOOK_CAPTCHA_MARKUP](hook_descriptions/hook_captcha_markup.md) | 271 | `includes/src/Services/JTL/CaptchaService.php` | 5.0 | `bool getBody`, `string &markup` |
| [HOOK_CAPTCHA_VALIDATE](hook_descriptions/hook_captcha_validate.md) | 272 | `includes/src/Services/JTL/CaptchaService.php` | 5.0 | `array requestData`, `bool &isValid` |
| [HOOK_PLUGIN_SAVE_OPTIONS](hook_descriptions/hook_plugin_save_options.md) | 280 | `admin/plugin.php` | 5.0 | `JTL\Plugins\PluginInterface plugin`, `bool &hasError`, `string &msg`, ab 5.0 `string error`, `array options` |
| ~~HOOK_SITEMAP_EXPORT_GET_FACTORIES~~ | 285 | `n/a` | n/a | -- |
| [HOOK_SITEMAP_EXPORT_GENERATE](hook_descriptions/hook_sitemap_export_generate.md) | 285 | `includes/src/Sitemap/Export.php` | 5.0 | `Factories\FactorInterface factories`, `JTL\Sitemap\Export instance` |
| [HOOK_SITEMAP_EXPORT_INIT](hook_descriptions/hook_sitemap_export_init.md) | 286 | `includes/src/Sitemap/Export.php` | 5.0 | `\JTL\Sitemap\Export instance` |
| [HOOK_MAIL_PRERENDER](hook_descriptions/hook_mail_prerender.md) | 290 | `includes/src/Mail/Mailer.php` | 5.0 | `\JTL\Mail\Mailer mailer`, `\JTL\Mail\Mail\MailInterface mail` |
| [HOOK_MAILER_PRE_SEND](hook_descriptions/hook_mailer_pre_send.md) | 291 | `includes/src/Mail/Mailer.php` | 5.1.2 | `\JTL\Mail\Mailer mailer`, `\JTL\Mail\Mail\MailInterface mail`, `\PHPMailer\PHPMailer\PHPMailer phpmailer` |
| [HOOK_MAILER_POST_SEND](hook_descriptions/hook_mailer_post_send.md) | 292 | `includes/src/Mail/Mailer.php` | 5.1.2 | `\JTL\Mail\Mailer mailer`, `\JTL\Mail\Mail\MailInterface mail`, `\PHPMailer\PHPMailer\PHPMailer phpmailer`, `bool status` |
| [HOOK_LINK_PRE_MAP](hook_descriptions/hook_link_pre_map.md) | 300 | `includes/src/Link/Link.php` | 5.0 | `array data` |
| [HOOK_LINK_MAPPED](hook_descriptions/hook_link_mapped.md) | 301 | `includes/src/Link/Link.php` | 5.0 | `\JTL\Link\Link link` |
| [HOOK_LINKGROUP_MAPPED](hook_descriptions/hook_linkgroup_mapped.md) | 302 | `includes/src/Link/LinkGroup.php` | 5.0 | `\JTL\Link\LinkGroup group` |
| [HOOK_LINKGROUPS_LOADED](hook_descriptions/hook_linkgroups_loaded.md) | 303 | `includes/src/Link/LinkGroupList.php` | 5.0 | `\JTL\Link\LinkGroupList list`, `bool cached` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BESTELLUNGINDB_LIEFERADRESSE_NEU](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bestellungindb_lieferadresse_neu.md) | 304 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | 5.0 | `JTL\Checkout\Lieferadresse deliveryAddress` |
| [HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_BESTELLUNGINDB_LIEFERADRESSE_ALT](hook_descriptions/hook_bestellabschluss_inc_bestellungindb_lieferadresse_alt.md) | 305 | `includes/bestellabschluss_inc.php` | 5.0 | `int int deliveryAddressID` |
| [HOOK_LINKGROUPS_LOADED_PRE_CACHE](hook_descriptions/hook_linkgroups_loaded_pre_cache.md) | 306 | `includes/src/Link/LinkGroupList.php` | 5.0 | `\JTL\Link\LinkGroupList list` |
| [HOOK_CALCULATESHIPPINGFEES](hook_descriptions/hook_calculateshippingfees.md) | 307 | `includes/src/Helpers/ShippingMethod.php` | 5.0 | `float price`, `JTL\Checkout\Versandart|object shippingMethod`, `string iso`, `JTL\Catalog\Product\Artikel|stdClass additionalProduct`, `JTL\Catalog\Product\Artikel|null product` |
| [HOOK_WARENKORB_ERSTELLE_SPEZIAL_POS](hook_descriptions/hook_warenkorb_erstelle_spezial_pos.md) | 310 | `includes/src/Cart/Cart.php` | 5.0 | `int productID`, `\JTL\Cart\CartItem[] positionItems`, `float qty` |
| [CONSENT_MANAGER_GET_ACTIVE_ITEMS](hook_descriptions/hook_consent_manager_get_active_items.md) | 320 | `includes/src/Consent/Manager.php` | 5.0 | `Illuminate\Support\Collection items` |
| [HOOK_RECALCULATED_NET_PRICE](hook_descriptions/hook_recalculated_net_price.md) | 321 | `includes/src/Catalog/Product/Preise.php` | 5.1.0 | `float|string netPrice`, `float|string defaultTax`, `float|string conversionTax`, `float|string newNetPrice` |
| [HOOK_LOCALIZED_PRICE_STRING](hook_descriptions/hook_localized_price_string.md) | 330 | `includes/src/Catalog/Product/Preise.php` | 5.1.0 | `float|string price`, `mixed currency`, `bool html`, `int decimals`, `string currencyName`, `string localized` |
| [HOOK_CART_GET_LOCALIZED_SUM](hook_descriptions/hook_cart_get_localized_sum.md) | 331 | `includes/src/Cart/Cart.php` | 5.1.0 | `array sum` |
| [HOOK_BESTELLUNG_SETZEGUTHABEN](hook_descriptions/hook_bestellung_setzeguthaben.md) | 335 | `includes/src/Helpers/Order.php` | 5.1.0 | `float &creditToUse`, `float cartTotal`, `float customerCredit` |
| [HOOK_SYNC_SEND_AVAILABILITYMAILS](hook_descriptions/hook_sync_send_availabilitymails.md) | 336 | `includes/src/dbeS/Sync/AbstractSync.php` | 5.1.3 | `bool &sendMails`, `object product`, `array &subscriptions` |
| [HOOK_CART_DELETE_PARENT_CART_ITEM](hook_descriptions/hook_cart_delete_parent_cart_item.md) | 337 | `includes/src/CartCart.php` | 5.1.3 | `CartItem positionItem`, `bool &delete` |
| [HOOK_DELIVERYNOTES_XML_INSERT](hook_descriptions/hook_deliverynotes_xml_insert.md) | 340 | `includes/src/dbeS/Sync/DeliveryNotes.php` | 5.1.3 | `object deliveryNote` |
| [HOOK_DELIVERYNOTES_XML_SHIPPING](hook_descriptions/hook_deliverynotes_xml_shipping.md) | 341 | `includes/src/dbeS/Sync/DeliveryNotes.php` | 5.1.3 | `object shipping` |
| [HOOK_DELIVERYNOTES_XML_DELETE](hook_descriptions/hook_deliverynotes_xml_delete.md) | 342 | `includes/src/dbeS/Sync/DeliveryNotes.php` | 5.1.3 | `int deliveryNoteID` |
| [HOOK_ARTIKELBILD_XML_BEARBEITET](hook_descriptions/hook_artikelbild_xml_bearbeitet.md) | 343 | `includes/src/dbeS/Sync/ImageLink.php` | 5.3.0 | `int kArtikel`, `int kBild` |
| [HOOK_BESTELLUNGEN_XML_DELETEORDER](hook_descriptions/hook_bestellungen_xml_deleteorder.md) | 344 | `includes/src/dbeS/Sync/Orders.php` | 5.3.0 | `int orderId` |
| [HOOK_BESTELLUNGEN_XML_HANDLEREACTIVATION](hook_descriptions/hook_bestellungen_xml_handlereactivation.md) | 345 | `includes/src/dbeS/Sync/Orders.php` | 5.3.0 | `int orderId`, `bool|JTL\Plugin\Payment\LegacyMethod $module` |
| [HOOK_SYNC_ADDED_PRODUCT](hook_descriptions/hook_sync_added_product.md) | 348 | `includes/src/dbeS/Sync/Products.php` | 5.3.0 | `int productID`, `stdClass $product`, `array $xml` |
| [HOOK_EXPORT_PRE_RENDER](hook_descriptions/hook_export_pre_render.md) | 350 | `includes/src/Export/FormatExporter.php` | 5.2.0 | `JTL\Export\Product product`, `JTL\Export\FormatExporter exporter`, `int exportID` |
| [HOOK_EXPORT_START](hook_descriptions/hook_export_start.md) | 351 | `includes/src/Export/FormatExporter.php` | 5.2.0 | `JTL\Export\FormatExporter exporter`, `int exportID`, `int max`, `bool isAsync`, `bool isCron` |
| [HOOK_EXPORT_FACTORY_GET_EXPORTER](hook_descriptions/hook_export_factory_get_exporter.md) | 352 | `includes/src/Export/ExporterFactory.php` | 5.2.0 | `JTL\Export\FormatExporter exporter`, `int exportID`, `JTL\Export\Model model` |
| [HOOK_CARTHELPER_ADD_PRODUCT_ID_TO_CART](hook_descriptions/hook_carthelper_add_product_id_to_cart.md) | 355 | `includes/src/Cart/CartHelper.php` | 5.2.0 | `JTL\Catalog\Product\Artikel product`, `int|string|float &qty` |
| [HOOK_NEWS_ITEM_MAPPED](hook_descriptions/hook_news_item_mapped.md) | 360 | `includes/src/News/Item.php` | 5.2.0 | `JTL\News\Item item` |
| [HOOK_REGISTRATION_CUSTOMER_CREATED](hook_descriptions/hook_registration_customer_created.md) | 362 | `includes/src/Router/Controller/RegistrationController.php` | 5.2.0 | `int kKunde` |
| [HOOK_PAYMENT_METHOD_ADDINCOMINGPAYMENT](hook_descriptions/hook_payment_method_addincomingpayment.md) | 401 | `includes/src/Plugin/Payment/Method.php` | 5.2.0 | `JTL\Checkout\Bestellung oBestellung`, `stdClass oZahlungseingang` |
| [HOOK_ORDER_DOWNLOAD_FILE](hook_descriptions/hook_order_download_file.md) | 402 | `includes/src/Extensions/Download/Download.php` | 5.2.3 | `JTL\Extensions\Download\Download download`, `int customerID`, `int orderID` |
| [HOOK_CONFIG_ITEM_GETPREIS](hook_descriptions/hook_config_item_getpreis.md) | 403 | `includes/src/Extensions/Config/Item.php` | 5.3.0 | `JTL\Extensions\Config\Item configItem`, `float fVKPreis` |

!!! rubric Zu beachten:

.. [extendedAttr] `attribs` (erweiterte Attribute) werden nur genutzt, wenn `type == VALIDATE` oder `type == SAVE` gesetzt ist
.. [noBootstrap] dieser Hook ist nicht über den *Dispatcher* nutzbar